中大至少 3 學生被紀律處分 包括「保安插水」涉事學生

中文大學校園保安近月接連與學生釀衝突。至少有 3 名學生最近被紀律處分，包括拒絕出示學生證進入校園的崇基學院學生會會長何思珩、上月保安疑「插水」事件的涉事學生，及一名曾與保安因出示證件問題爭執的學生。據了解，如有學生被判處分，日後在學期間將不會獲批到海外交流，亦不會獲發獎學金。中大回覆《立場新聞》表示，不評論個別個案。

崇基學院學生會會長何思珩向《立場新聞》表示，自己本周一（11日）收到學院學生輔導長發出的書面警告，涉及上月 12 日進入校園時拒絕出示證件，違反中大學業校規中「違反條例或違背學校當局命令，足以妨害本校教學、學習、行政或日常事務」。書面警告又指，雖然同學希望籍此表達不滿，「此舉妨礙大學措施，嚴重影響校園保安」。

處方將影響海外交流及獎學金

廣告

另外，據何思珩得悉有兩名學生則被記過及以「書院服務令」處分，當中包括上月保安疑「插水」事件的涉事學生，及一名曾與保安因出示證件問題爭執、新亞學生會的學生。據了解，記過及「書院服務令」處分較書面警告嚴重，其中有書院若處分書面警告，便會影響到海外交流及獲發獎學金。

「插水」事件涉事學生向本網指，自己數日前收到新亞書院的信件，通知處分記過及 30 小時「書院服務令」，即在畢業前在校內或校外當義工等服務。該學生批評處分不合理，強調當日自己並無做錯，認為書院未有了解整件事脈絡，「點解保安插水但要罰我呢？」他指，若被判記過，將會影響海外交流及申請助學金，但補充自己的記過屬緩刑性質，即若畢業前無再犯可撤銷記過。

中大學生又犯錯 唔係第一日

咁炒9咗個保安未

拒絕出示學生證本身已經有問題
有rules 唔跟仲要搞不合作運動

點敢罰退休警

好似你咁咪唔會受處分囉

「若被判記過，將會影響海外交流及申請助學金，但補充自己的記過屬緩刑性質，即若畢業前無再犯可撤銷記過。」
畢完業就唔禁你exchange同攞scholarship

果然無block錯人